梁錦祥：民調結果非民意授權 泛民休想再騙港人

在強大的民意反彈及壓力下，泛民兩個龍頭政黨，民主黨及公民黨相繼作出策略性讓步，以所謂「民調」作為「決定未來一年在議會去或留的基礎」，而不再是「傾向留守議會戰線」。單從泛民的遣詞用字，已可看出這班政客的語言偽術實在低劣。臨立會2.0不經選舉產生，本質上不是議會；香港特別行政區第六屆立法會會期於九月三十日完結，沒有去與留的抉擇問題。最重要的是，民調結果並非民意授權。泛民這樣的表達方式，證明他們至今根本不願正視，民選產生的立法會與委任産生的臨立會兩者之分別。民調只不過是緩兵之計。

民主黨昨日（八月二十日）召開記者會時表示，將委托一個有公信力的民調機構，以便根據相應結論，作為民主黨決定在未來一年在議會去或留的基礎。主席胡志偉表示，近日在民主派的會議上，民主黨已表達應該留在議會，以維持議會戰線的工作。他説，雖然民主派在議會中屬少數，但仍有能力拖延市民擔心會受影響的惡法及公帑的運用，留在議會可凝聚社會對違反公衆利益事情的關注。

首先，這位胡主席在數月前的民主派初選中得票極低，原本在今屆任期後就應退下來，讓路給素人。其次，他之前否定朱凱迪有關公投的建議，認為「政治責任是一定要自己是在位的政治人物作承擔者，我們不可以將責任交出去。」胡志偉大言不慚談責任，但民主黨有盡過監督政府、捍衛港人權益的責任嗎？惡法如國歌法等，民主黨及其他泛民議員的所謂反對只是敷衍了事，無心戀戰。此人前言不對後語，不久前反對公投，遇到民意反彈即轉軚，屬典型機會主義者。不過，即使如何見風使舵，也不敢説「阻止」惡法通過，而是説「拖延」。參加臨立會2.0，權力來源來自北京，而非香港選民，再加港區《國安法》，泛民議員已是「籠中鳥」，連拉拉也不可能。胡志偉也絕口不提，北京繞過立法會立《國安法》一事，似乎以為港人真是金魚記憶。這種老千騙術也太低水平了。

至於所謂「科學民調」，跟民意授權是來兩回事。若民調等同民意授權，那四年一度的立法會選舉也不用舉行，應改用民調決定。我們甚至可以每三月進行一次民調，低分者立即執包袱。如果民調有用，毒娥早就下了台。選舉與民調的分別是，選民在前者承擔政治責任，選對或選錯議員都不可推卸責任，因為參選者有政綱及往績可供參考。現在舉行民調，泛民議員有新的政綱嗎？二零一六年選舉時所承諾過的會否向選民交代？如此蒙混過關，如何談得上民意授權？

現在所有人，包括戴耀廷，都好像忘記了民主派初選這回事。那些在初選中勝出的本土素人，面對泛民接受招安，只會苦口婆心好言相勸，而不敢大力鞭撻，甚至公然決裂，實在窩囊。泛民議員戀棧議席，無意爭取民主，其真面目在最初對臨立會2.0的快速接受顯露無遺，其後的策略性讓步只不過是避過民意反彈而已。本土派連這樣的騙局也不敢踢爆，如何對得往犧牲了的手足？

梁錦祥

無香港身份證都可以做民調，然後民調可以代表民意授權

2019 飯登仔：票站調查要亂鳩咁答，話投咗獻世派

2020 飯登仔：我哋要信民調，民調代表民意授權